「なつねぇ先輩」
「ん？」

瑠璃子の声に気付いて助手席を向くと、瑠璃子の顔が目の前にある。

「ちょっと、もうすぐ青だから」

自分としては適当に言ったつもりだったのに、本当に信号が青になって、ほっと胸を撫で下ろす。瑠璃子は不服そうに身体を戻し、ドアに肘をついて向こうを見始めた。
アクセルを踏む。カーナビが、次の信号で左に曲がれという。青になったばかりのその交差点を左折する。タイミング悪いなぁ、と、瑠璃子を制するように言いいながら、左折確認のついでに瑠璃子を見た。

瑠璃子はこっちを見て、ニヤッと笑っていた。

100m先で信号に出くわす。案の定、赤信号だ。私にとっての「止まれ」の標識は、瑠璃子にとっては「進め」の標識らしい。横断歩道を歩く人を気にもせず、瑠璃子はまた顔を寄せてくる。いよいよ耐えきれなくなって、唇を合わせてやると、瑠璃子はようやく満足気な顔を見せた。

「ねえ瑠璃子、車じゃないところでしようよ？」

私が呆れたように言うと、瑠璃子は困ったような顔をして、こう言うのだ。

「車の中だから、したいんです」

私には、それが何故だか分からない。私と二人でいる時、瑠璃子は全くと言っていいほど、キスをせがまない。別に車の中でないなら、私だってキスはやぶさかではないから、ちょっと誘ってみたりするのだけど、それでも瑠璃子は、私にキスをしないのだ。
にもかかわらず、二人でドライブに行くと必ずと言っていいほど、発情した猫みたいに、キスをせがむ。乗り込む時、降りる時、果ては今みたいに信号で止まるたび。さすがに頻度が高すぎて、私も辟易している。
一度、これ以上キスするなら車乗せないよ、と脅したこともあったけど、効果は全くなかった。それでも乗せちゃってるあたり、私も相当やられてるってことなんだろうけど。

なんてことを考えてるうちに、また信号に引っかかる。さっきからカーナビを無視して、信号に引っかからないように細い道を走ってきたけど、とうとう国道にぶつかってしまった。これは長くなるぞ、と思うより早く、瑠璃子に唇を奪われる。

空いた手で、そっとギアをニュートラルに入れる。体勢がつらそうな瑠璃子を気遣って、助手席の方に少し身体を寄せる。舌が差し込まれて、抵抗なく受け入れた。
馬鹿だよなぁ、私。
あれだけ辟易してるとか、呆れてるとか言ってたくせに、結局は瑠璃子に流されて、いや、自分から進んで、瑠璃子を受け入れてるんだから。

そういえば、いつだったか、瑠璃子が言ってた気がする。

「なんか車の中って、そういう気分になりません？密室だし、狭いし、暗いし。スリルあるじゃないですか」

当時は瑠璃子を変態呼ばわりしてたけど、今になって分かる。私も瑠璃子と同じだって。私だってほんとは、車の中でだって、そうでなくたって、瑠璃子と──。


けたたましく鳴るクラクションで、私たちは慌てて離れた。とっくに信号は青に変わっていて、後ろの車が早くしろと急かす。アクセルを踏んでからニュートラルに入れていたことに気付き、ギアを入れ直したら、漫画のように勢いよく発進してしまった。

「ちょっと、なつねぇ先輩」
「……ごめん」

それから瑠璃子の家に着くまで、キスはしなかった。


===


去り際、瑠璃子に疑問をぶつけてみた。

「ねえ、なんで瑠璃子って車の中でキスしたがるの」
「あれ、前言いませんでしたっけ？スリルがって」
「それ以外にない？」
「んー、そうですね。……なつねぇ先輩が、ちょっと素直になってくれるからですかね？」
「えっ」
「なつねぇ先輩だって、もっとキスしたいんでしょ？」
「……お疲れさま。またね」
「あっ、待って……また連れてってくださいねー！」

急に車を発信させた自分は、やっぱり素直じゃないのかなぁ。
また瑠璃子をドライブに誘ったら、素直になれるかな？